
<log>
    <date name="20200101">
        <dateLine>
            日期：2020.01.01
        </dateLine>
        <headLine>
            修改论文格式
        </headLine>
        <bodyLine>
            <section>
                <text>
                    很不容易的找到这个期刊的投稿方式，看了投稿格式要求后，照着要求来尽量的修改，在这个过程中犯了不少错误。
                </text>
                <image describe = "一幅图"> 1.jpg</image><image> 2.jpg</image>
            </section>
            <section>
                <text>
                    首先是没到一个小阶段就会放松自己去干下别的事情，再回过头来又不知如何开始，这是一个恶性循环。
                </text>
            </section>
            <section>
                <text>
                    看懂一个阶段并不代表会做，最终要的是看懂了不代表已经做了，而这个时候大脑会麻痹自己觉得自己已经做完了，且不说并没有做，就算在做，过程中仍然会遇到很多问题。如果就这样去干别的事情，再回过头来，发现事情并没有那么简单， 就无端的浪费了很多时间，对自己的计划造成很大的干扰。
                </text>
            </section>
             <section>
                <text>
                    想要改变这一点，必须从每件事情开始坚定的与自己作斗争。
                </text>
            </section>
             <section>
                <text>
                    今天就是回头打乱了计划导致并没有高效的完成工作。
                </text>
            </section>
        </bodyLine>
    </date>
    <date name="20200102">
        <dateLine>
            日期：2020.01.02
        </dateLine>
        <headLine>
            想摆脱静态页面
        </headLine>
        <bodyLine>
            <section>
                <text>
                    想了一晚上，决定即使github不提供数据库，也想通过xml来存储信息。否则只用静态页面太傻了，而且很不方便。
                </text>
            </section>
            <section>
                <text>
                    为了实现这个功能只可以慢慢查资料，边学边调。先通过静态页面调整好样式，然后想着使用js来生成。可惜做起来并不容易，也因为太久没做变得生疏。小小的错误往往很难发现，转了一大圈才发现。
                </text>
            </section>
            <section>
                <text>
                    看懂一个阶段并不代表会做，最终要的是看懂了不代表已经做了，而这个时候大脑会麻痹自己觉得自己已经做完了，且不说并没有做，就算在做，过程中仍然会遇到很多问题。如果就这样去干别的事情，再回过头来，发现事情并没有那么简单， 就无端的浪费了很多时间，对自己的计划造成很大的干扰。
                </text>
            </section>
             <section>
                <text>
                    因此写代码很能锻炼人的粗心，粗心的很大原因是唯心，总认为没有问题才会粗心。而代码可以把自己很多粗心的地方给揪出来，揪的越难发现自己的错误也越深刻，妙不可言。
                </text>
            </section>
             <section>
                <text>
                    中途调不出代码也有点灰心，去干了别的事情，把电视剧一口气看了七级，确实不对。
                </text>
            </section>
        </bodyLine>
    </date>
    <date name="20200103">
        <dateLine>
            日期：2020.01.03
        </dateLine>
        <headLine>
            想要动态页面Index
        </headLine>
        <bodyLine>
            <section>
                <text>
                    在通过XML实现了动态页面之后，想继续实现页面index。
                </text>
            </section>
            <section>
                <text>
                    在这里依然遇到了很多困难，目前为止仍然有一个致命问题没有解决，还没能有效的获得当前url地址，这个看似简单的问题需要不停的调试试验，而github的更新很慢，不会给我实时的回馈。
                </text>
            </section>
            <section>
                <text>
                    开了会小差。接下来继续研究。
                </text>
            </section>
        </bodyLine>
    </date>
    <date name="20200104">
        <dateLine>
            日期：2020.01.04
        </dateLine>
        <headLine>
            未考虑到的事情
        </headLine>
        <bodyLine>
            <section>
                <text>
                    今天想了想除了日记外，博客应该怎么写，然后就想到了既然要记录技术路线图是少不了的吧，我设计的页面中竟然没有图功能。这个功能肯定是要加上的，就算是日记这些功能也是需要的。
                </text>
            </section>
            <section>
                <text>
                    这里的麻烦之处是XML文件的结构中需要增加节点，现在还好我怕以后文档多了会非常麻烦，需要把每个单元都修改一遍。这也是动态页面的缺点吧，如果是静态页面，只需要改当前的文件就行了。
                </text>
            </section>
            <section>
                <text>
                    因此，静态页面与动态页面各有各的好处和坏处，任何事情都没有优劣之分，所谓优劣之分只属于当前的环境下。环境一变这个优劣也会有所改变。
                    还有事情是不会一层不变的，没有什么可以一劳永逸，随着环境的改变或者碰到新的客观条件，会产生新的需求，会淘汰旧的需求，有些需求随着经验的提升也会更加完善（这也算是需求中的小需求的更替）。
                    在做事情时一定要为以后的改变多考虑一下，如在代码中一定要留有活路，不要写死，为以后的改变留下余地。写代码真的蕴涵着大道理，古有治大国如烹小鲜，今有做人处世如写代码。
                </text>
            </section>
            <section>
                <text>
                    除此之外，今天老师说研二的说要打比赛，没有让他们写基金和出差。之前他们可是对一件同样的事情耿耿于怀，那就是研一的说要上课，老师就不让研一的做事。如今同样的事情却发生在他们自己身上，
                    让人感慨，想到一句话：曾经痛恨过狗，也曾痛打过狗，而如今却活成了狗的模样。这可能就是双标吧。
                </text>
            </section>
        </bodyLine>
    </date>
</log>